陳雲：不接受人大委任的立法會議員，依基本法法理，必須革除議席，並視為不忠於中國國會，永遠不得參選立法會。

陳雲：與香港人講法理，2020年9月之後的立法會，是人大委任的立法會。香港立法議會選舉取消了，人大常委用解釋基本法的憲政權力，授權現在的香港立法議會最少可以維持一年。即是說，現在的議會是人大常委採用解釋基本法的方式委任的，委任期至少一年。
這些議員的產生是依照2016年民主選舉，四年滿期之後，選民的民主授權失效而消失，這些議員的民選身份也就自然停止。現在的延遲議席，是根據人大釋法的委任，而人大的用語是至少一年，而不是至多一年，故此甚至不是臨時委任，而是委任。
由於要終止在2020年9月接受委任的議員的權力，故此下屆立法會選舉（例如在2021年），也不能由香港政府單獨宣布，而必須通過人大常委的宣布，香港政府執行，這種情況只限於下一屆選舉（如有）。
目前，任何不接受人大委任的立法會議員，依照基本法的法理，必須革除議員席位，並視之為抗拒中國的國會（人大）的決定，視為不忠於中國國會，永遠不得參選立法會。
這種法理，陳雲依照香港法理給香港人解釋。共產黨不好意思講，用反共來騙取投票的泛民更加講不出口，但法理是這樣。陳雲現在講出來。
請泛民議員盡快決定，接受人大的委任，如果顯示任何抗拒行為或言論，我認為人大應該即刻停止委任他們。我也請香港特區政府規定立法會的議員必須在某個短期的期限之內，公開聲明接受委任，否則取消議席。這是維持香港議會運作的必須的中國憲政程序。
鄭松泰議員接受了人大決定，是個遵守憲法的行為，身為立法會議員，如果願意做至少一年，只能接受委任。現在，等泛民發表聲明，接受人大的委任。
其他的，留在其他的地方講。

刪POST既垃圾不值一提

陳雲講唔存在既支共法理